<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>dolongvu &#8211; myproject</title>
	<atom:link href="http://localhost/myproject/wordpress/author/dolongvu/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://dolongvu.github.io/mywordpress</link>
	<description>Một trang web mới sử dụng WordPress</description>
	<lastBuildDate>Thu, 27 Oct 2022 12:57:26 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.1</generator>
	<item>
		<title>Top 2  Mô hình trồng rau sạch VietGap (New 2022)</title>
		<link>https://dolongvu.github.io/mywordpress/mo-hinh-trong-rau-sach-vietgap/</link>
					<comments>https://dolongvu.github.io/mywordpress/mo-hinh-trong-rau-sach-vietgap/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[dolongvu]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 27 Oct 2022 02:04:21 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Chưa phân loại]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://dolongvu.github.io/mywordpress/?p=1733</guid>

					<description><![CDATA[Mô hình trồng rau sạch vietgap cực kì được ưa thích và ưa chuộng hiện nay dưới đây là top 2 mô hình trồng rau được ưa chuộng nhất. Top 2 Mô hình trồng rau sạch VietGap hiện nay: Trồng rau chuẩn VIETGAP là từ khóa được nhắc nhiều trong thời gian qua. VIETGAP là&#8230;&#160;<a href="https://dolongvu.github.io/mywordpress/mo-hinh-trong-rau-sach-vietgap/" class="" rel="bookmark">Read More &#187;<span class="screen-reader-text">Top 2  Mô hình trồng rau sạch VietGap (New 2022)</span></a>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Mô hình trồng rau sạch vietgap cực kì được ưa thích và ưa chuộng hiện nay dưới đây là top 2 mô hình trồng rau được ưa chuộng nhất.</p>



<p><strong>Top 2  Mô hình trồng rau sạch VietGap</strong> <strong>hiện nay</strong>:</p>


<p>Trồng rau chuẩn VIETGAP là từ khóa được nhắc nhiều trong thời gian qua. VIETGAP là một trong những tiêu chuẩn đảm bảo cho chất lượng cũng như đảm bảo an toàn vệ sinh thực phẩm có lợi cho sức khỏe con người.</p>
<p>Sản xuất rau sạch theo tiêu chí chuẩn VIETGAP đang là xu hướng không chỉ với các đơn vị nuôi trồng rau sạch mà các hộ gia đình cũng đặc biệt quan tâm.</p>
<p>Trong bài viết dưới đây, My Garden sẽ tư vấn cho bạn kỹ thuật trồng rau sạch theo tiêu chuẩn VIETGAP.</p>


<figure class="wp-block-image size-full is-resized"><img decoding="async" loading="lazy" src="https://dolongvu.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2022/10/banner-mo-hinh-trong-rau-viet-gap.jpg" alt="Top 2  Mô hình trồng rau sạch VietGap" class="wp-image-1740" width="818" height="510"/><figcaption>top 2 Mô hình trồng rau sạch VietGap</figcaption></figure>



<h2>1. Trồng rau theo mô hình VietGAP Thủy canh.</h2>


<p>-Cùng với khí canh <strong>Mô hình trồng rau sạch VietGap</strong>, trồng rau theo mô hình VietGAP<em> <strong>Rau VietGAP</strong></em> là gì thủy canh cũng được đánh giá là có nhiều điểm vượt trộiVietgap la gì</p>
<p>so với các mô hình trồng rau hiện nay.&nbsp;</p>
<p><strong>&#8211;<em>Khái niệm mô hình trồng rau VietGap Thủy Canh</em></strong></p>
<p>Trồng rau theo mô hình VietGap thủy canh là việc nhà sản xuất gieo trồng rau bằng phương pháp thủy canh với một quy trình phù hợp với các yêu cầu được quy định bởi tiêu chuẩn VietGAP.Lợi ích của VietGAP&nbsp;</p>


<figure class="wp-block-image size-full is-resized"><img decoding="async" loading="lazy" src="https://dolongvu.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2022/10/mo-hinh-trong-rau-viet-gap-thuy-canh.jpg" alt="Top 2  Mô hình trồng rau sạch VietGap" class="wp-image-1739" width="819" height="546"/><figcaption><strong>Mô hình Thủy canh</strong></figcaption></figure>


<p>-Có thể nói, thủy canh là mô hình trồng rau cung cấp nước và chất dinh dưỡng cho rau bằng hệ thống bơm dung dịch tự động tuần hoàn khép kín.VietGAP trồng trọt Mô hình VietGAP là gì</p>
<p>Tiêu chí quan trọng nhất khi chọn hạt giống rau đảm bảo chất lượng VIETGAP chính là phải có nguồn gốc, xuất xứ rõ ràng. Nếu là giống rau nhập nội phải được thông qua kiểm dịch.</p>
<p>Chú ý hạn sử dụng của hạt giống, tuyệt đối không sử dụng hạt giống hết hạn hay gần hết hạn sử dụng.</p>
<p>Trường hợp sử dụng cây con thì phải chọn được giống tốt, cây con khỏe mạnh và không mng sâu bệnh <em><strong>Trồng</strong></em> rau theo <em><strong>tiêu</strong></em> chuẩn <em><strong>VietGAP</strong></em> là gì</p>
<p>Ngoài ra, để đảm bảo kỹ thuật trồng rau chuẩn VIETGAP thì hạt giống trước khi gieo cần được xử lý hóa chất hoặc nhiệt để diệt nguồn sâu bệnh.</p>
<p>Trong kỹ thuật trồng rau sạch chuẩn VIETGAP, các nhà vườn còn có thể sử dụng nhà lưới, nhà kính để che chắn cho rau của mình.</p>
<p>Với năng lực hạn chế sâu, bệnh, cỏ dại, sương giá, nắng hạn, ít phải dung thuốc bảo vệ thực vật, giúp rút ngắn thời gian sinh trưởng đồng thời tiết kiếm nước tưới cho vườn&nbsp; rau nên nhà lưới, nhà kính đang được nhiều nhà vườn ưu ái lựa chọn.<em><strong>Rau VietGAP có sạch không</strong></em></p>
<p>&#8211;<em><strong>Lợi ích của mô hình trồng rau sạch VietGap thủy canh</strong></em></p>
<ul>
<li>
<p>-Thủy canh là mô hình trồng rau sạch VietGAP được ứng dụng phổ biến nhất tại các trang trại rau sạch tại Việt Nam hiện nay nhờ những lợi ích mà nó đem lại như:</p>
<ul>
<li>Rau củ nhanh phát triển hơn, giúp năng suất tăng cao.VietGAP và VietGAHP</li>
<li>Cách sử dụng đơn giản, dễ dàng. Top 2 Mô hình trồng rau sạch VietGap</li>
<li>Rau được đảm bảo không chỉ về an toàn vệ sinh và còn được đánh giá là có hàm lượng dinh dưỡng tốt nhất trong các mô hình trồng rau.</li>
</ul>
<ul>
<li>Nguồn nước và chất dinh dưỡng được tiết kiệm tối đa.&nbsp;</li>
<li>Rau củ có sức đề kháng tốt hơn, ít bị sâu bệnh do không tiết xúc với các mầm bệnh trong đất.</li>
<li>Có thể áp dụng với quy mô lớn.</li>
<li>Hạn chế tối đa hàm lượng thuốc trừ sâu, kháng sinh trong rau giúp đảm bảo an toàn sức khỏe cho người tiêu dùng. <em><strong>Trồng rau</strong></em> theo tiêu chuẩn<em> <strong>VietGAP</strong></em> là gì</li>
</ul>
</li>
</ul>


<h2>2.Trồng rau theo mô hình VietGAP Thủy canh.</h2>


<p><em><strong>-Khái niệm mô hình rau sạch VietGAP khí canh:</strong></em></p>
<p>&nbsp;Mô hình rau sạch VietGAP khí canh là mô hình trồng rau bằng kỹ thuật khí canh đạt đủ những điều kiện theo tiêu chuẩn của VietGAP và quy trình thực hành sản xuất an toàn trong nông nghiệp.</p>
<p><a href="https://dolongvu.github.io/mywordpress/">click</a></p>


<figure class="wp-block-image size-full is-resized"><img decoding="async" loading="lazy" src="https://dolongvu.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2022/10/tru-khi-canh.jpg" alt="" class="wp-image-1741" width="819" height="546"/><figcaption><strong>Trụ khí canh</strong></figcaption></figure>


<p>Theo vậy, khí canh là một phương pháp sản xuất nông nghiệp không phải dùng phân bón hoặc nước sạch như cách trồng cây thông thường.</p>
<p>Thay vào đó, rau quả sẽ phải đặt ổn định trên một tháp cây. Bởi vậy nên rễ rau sẽ lơ lửng trong đất rồi mới bơm các chất phân bón theo từng thời điểm đã có hệ thống cảm biến chuẩn bị trước.</p>
<h3 id="loi-ich-cua-mo-hinh-rau-sach-vietgap-khi-canh">&nbsp;</h3>
<p><em><strong>Lợi ích của mô hình rau sạch VietGap khí canh:</strong></em></p>
<p>Mô hình khí canh được đánh giá là mô hình ưu việt hơn cả bởi những lợi ích sau:&nbsp;</p>
<ul>
<li>Tiết kiệm lượng phân bón tới 95% và lượng nước tới 98% so với mô hình trồng rau bằng đất truyền thống.</li>
<li>Giúp rau phát triển và ít bị sâu, bệnh hơn các mô hình khác do không tiếp xúc với đất. Từ đó hạn chế việc sử dụng thuốc trừ sâu và kháng sinh lên rau. <em><strong>Tiêu</strong></em> chuẩn <strong><em>VietGAP</em></strong> trồng <em><strong>trọt</strong></em></li>
<li>Cách thực hiện và chăm sóc dễ dàng, đơn giản nhưng vẫn đảm bảo chất lượng rau khi thu hoạch và sử dụng.&nbsp;</li>
<li>Tiết kiệm được chi phí và thời gian trồng rau.&nbsp;</li>
<li>Năng suất rau sạch cao hơn so với các mô hình khác.&nbsp;</li>
<li>Đảm bảo rau được hấp thụ đủ lượng ánh sáng và không khí.</li>
<li>Có thể đáp ứng ở mọi quy mô to nhỏ khác nhau.&nbsp;</li>
<li>Các tháp rau dễ dàng di chuyển giúp tiết kiệm không gian trồng rau để có thể canh tác các sản phẩm rau củ quả khác.</li>
</ul>
<p>Một trong những yếu tố quan trọng mà người trồng rau chuẩn VIETGAP phải cam kết đó chính là nguồn nước tưới cho rau. Nước sử dụng nên là nước giếng khoan, nước sạch&nbsp; không bị ô nhiễm hoặc đã qua xử lý</p>
<p>Lưu ý là khi sử dụng phân bón lá hay thuốc bảo vệ thực vật đều phải dung nước sạch.</p>


<h2>Mô hình trồng rau sạch vietgap</h2>


<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-full is-resized"><img decoding="async" loading="lazy" src="https://dolongvu.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2022/10/rau-phat-trien-deu.jpg" alt="rau-phat-trien-deu" class="wp-image-1742" width="573" height="430"/><figcaption><strong>Rau phát triển đều</strong></figcaption></figure></div>

<p>Trồng rau chuẩn VIETGAP là từ khóa được nhắc nhiều trong thời gian qua. VIETGAP là một trong những tiêu chuẩn đảm bảo cho chất lượng cũng như đảm bảo an toàn vệ sinh thực phẩm có lợi cho sức khỏe con người.<strong>Mô hình VietGAP là gì</strong></p>
<p>Sản xuất rau sạch theo tiêu chí chuẩn VIETGAP đang là xu hướng không chỉ với các đơn vị nuôi trồng rau sạch mà các hộ gia đình cũng đặc biệt quan tâm <em><strong>Tiêu</strong></em> chuẩn<em> <strong>VietGAP</strong> </em>cho rau quả</p>
<p style="text-align: left;"><strong>Trên đây là 2 mô hình trồng rau sạch VietGAP vừa cho hiệu quả kinh tế cao mà chi phí đầu tư lại thấp. Hơn nữa, còn có thể áp dụng linh hoạt tùy theo quy mô lớn nhỏ khác nhau.&nbsp; </strong></p>


<iframe loading="lazy" src="https://giphy.com/embed/3oz8xwkewgvaFB75Nm" width="480" height="360" frameBorder="0" class="giphy-embed" allowFullScreen></iframe><p><a href="https://giphy.com/gifs/animation-3d-3oz8xwkewgvaFB75Nm" target="_blank" rel="noopener">via GIPHY</a></p>



<p></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://dolongvu.github.io/mywordpress/mo-hinh-trong-rau-sach-vietgap/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
